英媒：台灣擬買3個中隊F-35B 4架KC-135空中加油機

英國智庫媒體思普德媒體（Shephard Media）報導指出，台灣有意採購至少三個中隊的F-35B，主要是看中「短場起降」與「垂直起降」性能，另外還會採購4架美國空軍除役的KC-135空中加油機，目的是當跑道被炸受損時，可提供還在空中執勤戰機更多油料跟戰鬥能力。

事實上，台灣想購買F-35的意願，思普德媒體也並非第一個報導的媒體，總統蔡英文在2017年接受《路透社》專訪時就表示，有向美方購買F-35的意願，「我們不排除任何對我們的防禦和國防戰略有意義的項目，F-35就是那樣的項目」。

美國軍事專家費學禮（Richard Fisher）則針對台灣軍購的看法回應表示，川普政府尚未準備好出售F35戰機給台灣，但美國應該出售4到6架KC-135空中加油機給台灣，以嚇阻大陸對台的威嚇，因為空中加油機可以延長台灣F-16戰機的航程，當解放軍轟炸機進行遶台航訓時，台灣的F-16戰機就可以全程監視，提高台灣的反制力。

據了解，只要擁有一架空中加油機，台灣的空軍就初步具備「戰略空軍」的能力。

3個中隊的F-35B最多上看60架，要價1800億新台幣，空中加油機也要價4~6億，對陸海空三軍的建軍經費會產生一定的排擠效應，但是解放軍五代機殲-20已經服役，蘇愷-35也部署在廣東湛江，對台灣形成重大壓力。因此，台灣才希望能獲得下一代戰鬥機，否則台海的軍事穩定性必遭破壞，對兩岸都沒有幫助。

台軍軍費唔高就買飛彈同f18啦
買f35唔係話唔好
但本身軍備差就改善咗先啦
成日好大喜功咁

屌 台狗算數啦 連黑鷹都manage唔掂維修唔好搞到出意外 仲話F-35 有錢買你都搞唔掂啦

支那成最大贏家

台灣軍隊最大敵人係內奸/共諜
侵應該唔會賣f35

買機唔包送技術

唔好拎一單半單黎講，美軍自己都成日撞機啦

你有鬼呀ma 捉鬼先喇

f35b太貴
買f18同潛艇仲好

等睇台柒空中加油失敗，再成架滿油飛機炒落民居/小學

利申支持台灣

買f18托咩
而家要距升降

小學雞充斥本壇
刻意唱衰台灣

認真買60架中短期阻嚇力係有，垃圾殲20成軍都唔係對手，但治標唔治本囉 以而家台軍人質素（台灣最美麗風景是人 ），送F-18比你都舞唔掂

扮發展探索太空技術研製長程導彈好過啦，確保受兩波空襲仲可以同三峽、中南海、北上深廣同歸於盡先有用

咪on9
除非支解㗎戰機，共匪點偷到引擎？

成架飛去大陸投共咪得囉

有情報價值

台狗上次俾個女明星影哂ah-64e 既駕駛室
美國應該驚撚左佢地 唔肯賣先進既野俾國軍

比錢請美國註軍啦

所有維修會比華人做？
你諗多

f18係海軍用戰機
本身就唔洗太長跑道
加上又平又有二手機
仲有排都唔會退役，所以零件保養都平
真係好適合

台灣f35雖然仲好但係實在太貴
台灣買唔得太多
就算解放軍企喺度畀你射,得幾十架飛機都頂唔住啦
加上隱匿能力對防守作戰作用不大
彈艙載彈量又細

60架F-35B都淨係1800億台紙
都未夠我地起高鐵香港段一半

之前好似都話過香港條高鐵可以造幾隻航母啦

問題係國軍太撚多共諜
美帝肯賣d先進攻擊直升機俾佢都已經係奇蹟

管理維修不善導致意外同真係意外撞機好似爭好遠喎

香港條高鐵造價夠令香港變軍事強國啦
利申，純9up

F35有垂直升降？
唔係短場起飛+垂直降落咩？

等陣又比d家屬坐入去cockpit，之後拎個價值40萬美金既頭盔比個仔當玩具玩

1600 億台幣就買到60部
膠鐵project 舊錢買到120部

開價買F35，實際收到F18

我係美國都唔信台灣

一堆共諜

無跟開，美國肯幫台仔更新堆F-16未？

淨係F-35B

邊個話要拆晒去拎到料架
淨係刮下個引擎扇葉金屬，機身隱身塗層返去分析已經行左好多捷徑啦。仲有機身雷達信號頻譜都可以唔拆解用儀器拎到情報。

台灣咁多共碟
美國點會賣f35比佢呀

吹吓唔得咩

F16V，升級緊了

買飛彈好過啦

駛咩攪咁多， 重新攪核彈就得啦， 天弓飛彈加番核彈頭， 支共即刻收聲

就係美帝阻住晒， 當年去中科院強搶研究資料 同 儀器， 唔係 臺灣一早已經係亞洲以色列

其實suppose美軍係會提供technicians 去比instruction 去維修／保養，根本唔關台灣本身技術問題事

F35 台灣有無咁有錢啊？

True

賣野比台灣同資料直送支那冇分別

美國賣完 F35 比台灣，跟住過兩個月新聞：

「台辣妹坐上 F35 嘟咀自拍放 FB」
「台軍官帶 F35 頭盔派對把妹」

台灣有噉撚多共碟，算把啦！

請外援好過啦！

創科局都400億啦

開放南部高雄港比美軍太平洋艦隊做停泊港，金門機場開比美軍放神盾、薩德，台中機場加建美軍機場放f-22、電子戰機、B-2駐紮

將國防外判比美軍算口廿